\section{Spécification du processeur}
\label{sec:specification}

\paragraph{}Dans cette section, nous présentons la spécification du processeur réalisé. Pour cela, nous allons décrire chaque élément qui le compose. 
\subsection{L'ALU}
\label{sec:spec1}

\paragraph{} Une ALU est une Unité Arithmétique et Logique. Elle permet de réaliser des opérations sur des opérandes présentes à ses entrés. Pour ce projet, le but est de réaliser une ALU capable d'effectuer 8 opéarations différentes.

\subsection{Le banc de registre}
\label{sec:spec2}

\paragraph{}Un banc de registres est une mémoire interne au processeur, dans laquelle sont stockées des valeurs envoyées ou sortant de l'ALU. 
Ce banc de registre contient : 
\begin{itemize}
\item 1 entrée sur 4 bits
\item 2 sorties sur 4 bits
\item 3 signaux de controle (lecture sur X, lecture sur Y et écriture sur un registre)
\item une horloge
\end{itemize}

\subsection{L'unité d'adressage}
\label{sec:spec3}
\paragraph{}L'unité d'adressage est en charge de communiquer avec les mémoires externes au processeur, elle a un rôle d'interface entre l'Unité de Contrôle et les mémoire externes. Ainsi c'est elle qui va s'occuper des données d'instruction envoyées à l'UC, mais aussi des données à envoyer aux registres ou à enregistrer dans la mémoire RAM.

\subsection{L'unité de contrôle}
\label{sec:spec4}

\paragraph{}L'UC (pour Unité de Contrôle) a pour but de décoder l'instruction contenu dans le registre d'instruction propre à elle même, et d'en déduire le positionnement des différents signaux de l'architecture (ALU, sources, destinations, accès mémoire).